<resources>
    <string name="app_name">PronunciationTrainer</string>
    <string name="title">Приложение для изучения русского языка</string>
    <string name="start">начать</string>
    <string name="info">справочник</string>
    <string name="options">настройки</string>
    <string name="authors">авторы</string>
    <string name="authors_title">Разработчики приложения:</string>
    <string name="autor1">Алексеев Никита Андреевич, группа 15111212</string>
    <string name="autor2">Малыгин Алексей Андреевич, группа 151112</string>
    <string name="vowels">Гласные звуки</string>
    <string name="consonants">Согласные звуки</string>
    <string name="reset">Сбросить прогресс</string>
    <string name="pronounce">Вы произнесли:</string>
    <string name="record">записать</string>
    <string name="next">далее</string>
    <string name="sound_info">о звуке</string>
    <string name="speak">говорите</string>
    <string name="grade">ваша оценка:</string>
    <string name="not_recognized">не распознано</string>
    <string name="no_permision">Отсуствует разрешение на запись звука</string>
    <string name="instructions">Произнесите слово содержащее данный звук</string>
    <string name="correct">✔</string>
    <string name="wrong">❌</string>
    <string-array name="sounds">
        <item>звук а</item>
        <item>звук э</item>
        <item>звук ш</item>
        <item>звук р</item>
    </string-array>
    <string-array name="categories">
        <item>гласные</item>
        <item>согласные</item>
    </string-array>
    <string-array name="how_to_speak">
        <item>Нижняя челюсть опущена так, что расстояние между зубами равно примерно одному пальцу; язык лежит плоско, кончик языка у нижних передних зубов; губы образуют ровный овал, нёбная занавеска поднята; голосовые связки вибрируют.</item>
        <item>Нижняя челюсть опущена на расстояние полутора пальцев; зубы слегка обнажены; язык своим кончиком касается нижних передних зубов, а его средняя часть поднята к нёбу; нёбная занавеска поднята; связки вибрируют.</item>
        <item>Широкий кончик языка поднят почти к краю верхних альвеол, но не касается твердого нёба; между языком и твердым нёбом образуется щель; боковые края языка плотно прижаты к верхним коренным зубам; задняя часть спинки языка также поднята и образует с твердым нёбом второе сужение. В языке образуется впадина (иначе ее называют ковшиком или чашечкой); зубы несколько раздвинуты, губы немного выдвинуты вперед.</item>
        <item>Образование звука р вызывается частыми колебаниями кончика языка под действием выдыхаемой струи воздуха; при звуке р колебание происходит у альвеол верхних передних зубов; голосовые связки вибрируют.</item>
    </string-array>
</resources>